［正視聽］可唔可以唔講「我要攬炒」？

唔係話要否定攬炒呢個方法，但講「我要攬炒」呢一個講法其實唔太合適，並且引人垢病。

英語說法”if we burn, you burn with us”係話如果你想搞我地既話，我地就攬埋你一齊死。潛台詞係你好快啲收手，唔係攬炒。但如果我哋淨係講「我要攬炒」既話，就好似變左為破壞而破壞，少咗層意思。

子華神都講過公關好重要。可唔可以集思廣益諗個好啲嘅口號？

攬唔攬炒選擇權係政府，唔係人民。

自推十次... 1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

我都知攬炒巴勁，但變左口號就........

攬炒：你害得我這樣慘，我就攬住你一齊死。

光復香港, 時代革命

正皮

雖然之前俾人負皮左，但黎到呢一日，我真係想大家可以花少少時間諗一諗我之前提出嘅呢一個問題。依家好多輿論都被「我要攬炒」呢一句搶曬風頭，甚至乎連登都開始有人問：「大家唔係有攬炒嘅覺悟，先至嗌呢個口號嘅咩？」開始有人會譴責：「連登仔都係得把口，都真係攬炒嘅時候就喊苦喊忽。」我唔係質疑呢班人係咪全心大
帶風向，但呢一種嘅指責真係錯到一個點。

“If we burn, you burn with us.” 唔等於”we want to burn together”，更加唔係 “if you burn, we burn with you.” 以結果論來講可能冇咩分別，但意義上分別就好大。而家我地係俾人攬炒，我地唔係用緊攬炒去達到我地既訴求。咁因為攬炒而灰，到底有咩問題呢？

中學辯論比賽最常用既技巧就係，以偏概全、偷換概念；但大家就偏偏深受「偷換概念」所害。

明辨是非，唔好俾人帶風向；少啲講洩氣嘅說話、少啲互相指責。對頭人既然自己玩自焚，我哋要做嘅應該係同佢鬥長命，盡力韜光養晦，保存實力。唔係咩？抗爭既道路唔短架，而且黎明之前的黑暗係最黑暗嘅。既然前路漫漫，大家手足可唔可以互相扶持呀？

最後，回歸返我個post本身個問題：可唔可以集思廣益諗個好啲嘅口號呢，唔好輸晒輿論呢？

唔寄望會好多人認同，但求一抒己見😩

1